特首稱與終審法院首席法官會面正常 雙方無討論案件

行政長官林鄭月娥強調，與現任或前任終審法院首席法官會面是合法、適當及正常，不應被解讀為干預司法獨立，並指這說法是不能接受，任何行政長官也不會這樣做，強調雙方會面從沒有討論到任何案件。 林鄭月娥在行政會議前被問到，她上周曾與首席法官張舉能單獨會面，而終審法院則將處理壹傳媒集團創辦人黎智英涉案的保釋聆訊。林鄭月娥強調，要明確指出作為特區政府的行政長官，有義務維護司法獨立，這也是《基本法》列明的法定職責。她說有需要與首席法官會面，討論有關司法獨立、司法機構的效率及運作等事宜，反問若雙方不會面，如何討論有關議題。

2021-02-02 10:48:26

瘋了，瘋了，都已經瘋了。

冇討論案件

打狗! 往死裡打!!

正常特首可以同法官討論案件?

邊駛討論啫
大家識做架啦

友誼波

唔討論案件，但討論條文同解讀

我地今日唔討論案件，不過我作為行政長官，想你明白係《國安法》下，你所作出嘅裁決要合乎國家利益，ok?

傾煮餸啫

甴總見林奠都唔會係討論香港情況啦 林奠埋到枱咪直接聽指令有柒資格出聲「討論」咩 港共擺到明又玩緊語言藝術啦

都冇三權分立
行政主導呀嘛
是但啦

只買問候吓屋企人

討咩論案件姐，林奠自己都唔識啦。佢淨係提醒張舉能既判決需要符合國家利益就夠晒啦。

特登會面, 唔係討論案情, 約做愛咩?

直接落order點叫討論？

做政府官員第一件事就係避嫌
理得你有冇講， 都應該要落台

不過柒婆權力無限大， 當然唔洗跟

梁錦松真係好唔抵

同開房傾偈有異曲同工之妙

Officially Denied =有